\documentclass[a4paper]{book}
\usepackage[space]{ctex}
\title{虚构主义世界观}
\author{Hsia Luepo}
\date{}
\begin{document}
\begin{center}
\fangsong{\fontsize{48pt}{24pt}虚构主义世界观}\\
\ \\
\ \\
\ \\
\ \\
\fontsize{16pt}{24pt} \textit{By HsiaLuepo}
\end{center}
\pagestyle{empty}
\newpage

\begin{center}
啊，凋残的铃兰！\\
我望着你，眼中泪水满含。\\
究竟是我在为你感伤，还是\\
你借我的眼垂泪阑干？\\
\end{center}
\begin{flushright}
\textit{――――华兹特・裴博，《倾落之雨》}
\end{flushright}

\pagestyle{empty}
\mainmatter
\part{虚界来客 之卷}
\setcounter{chapter}{-1}
\chapter{塔}
\LARGE \centerline{\kaishu 一}
\normalsize
\ldots\ldots 那是座群青色的高塔，塔身缠绕藤萝，镏金的浮雕纹饰在天光下熠熠生辉。它已在这寥廓的原野上伫立六千年之久，衰败与变易的法则却对其束手无策，只好令藤萝肆意孳生，试图让它们盖过那光洁如新的青金壁面与金汞绘制的天体。

旅人站在高塔前，端详着这庞然巨物，敬畏之情油然而生。“多么雄伟，”旅人心想，“远胜于我所见过的其他一切。”

良久，旅人恋恋不舍地从塔身移开视线，这才发现塔楼内并非空无一人：从敞开的塔门内走出一位少女，高鼻深目，身着素袍，自称希厄斯・帕默尔；她向旅人欠身行礼，举止中带着几分旧时代的韵味。

“这里许久没有访客了------ 自\emph{我们的}太阳王逊位以来，您是第一个。长途跋涉想必已经令您颇为疲惫，还请您移步塔内，由我为您接风洗尘。”

旅人没有作答；少女的面庞美丽更甚于她栖身的所在。

“举世无双的美丽的塔！建造她\footnote{荷坎语中“塔”（拉丁转写：Debin\'o）为阴性。\\如果未经说明，本文中人称代词将遵循说话者所用语言。}耗用了多少物力？”

旅人用奉承的客套掩饰自己的失神。说着这话的时候，旅人的目光始终未曾离开少女的容颜；旅人感到一种未餍足的冲动，迫使自己将注意力集中在这拥有魔力的可人儿身上。

那是什么？爱？情欲？还是\ldots\ldots

“耗用了多少\ldots\ldots 也许有一个世界那么多吧。”

旅人笑了，抛开了不切实际的疑虑。她开起玩笑那么富有魅力。一个浪漫的夸张――耗用一个世界来创造世界上最美的事物。

“那么，”旅人突发奇想地幽默了一回，“创造你的人，也耗用了一个世界吗？”

“\ldots\ldots 您很会说话。”她的笑容带着几分腼腆。“您今晚可以住在这里；明天，后天也是。想住多久都行。明天，我带您看看这塔中的收藏。”

“你陪我一起？”“当然。”

旅人一笑，行了一个夸张的礼。

“乐意之至。”\\
\\
\\
\LARGE \centerline{\kaishu 二}
\normalsize


翌日一早，旅人洗漱停当，便随少女一起去看高塔中的收藏。

旅人的客房在地下室，藏品却存放在塔的三层。二人沿着塔中央的螺旋楼梯上行，沿途是明亮的油灯与无数紧闭的房门。

“为什么不是人住在上层，藏品放在地下？”在攀爬楼梯的间隙，旅人提出了疑问。

“因为，”少女说着，脚下步伐未停，“这座塔本不是为了接待访客而建造的。”

“那么，她是用来存放这些藏品的?”

“基本上是。”

是什么样的事物需要修建这样一座高塔来存放？旅人开始期待了。但真正到达塔的三层时，旅人不无失望地发现这些藏品大都朴素得不起眼，与旅人想象中的华美动人大相径庭。也许它们属于某段波澜壮阔的历史，或是某处遥远的异邦，但旅人不关心；旅人看看少女，毫不意外地发现她的眼神中带着几分光彩，令她的美貌更加夺目。

“告诉我，它叫什么名字？”旅人随意找了一件藏品：一块刻满繁复符号的石板。

“它没有名字。”

旅人其实并不关心石板有什么名字什么来历，但这个答案让旅人发生了一点兴趣。“不可能，任何事物都有名字。至少，你告诉我，你怎么称呼它？”

“‘无名石板’。但那并不比前一个回答更有意义。”

“也许我――――你和我――――可以为它取名；这石板上满是些看不懂的符号，它们又是什么意思？”

像是终于等到了这个问题，少女将一旁放着的纸笔递给旅人。

“我这就为您解释；解释这些符号的意义，以及它没有名字的原因。不过，您大概会需要它们的。”


\end{document}
